跳樓？ 教師親述 香港教育界運作 校長衰格係特登 係工作範圍

香港個教育界根本係餓鬼界，位就得咁多，本地人老人年輕人普通話人一齊爭。生育率低學生縮班縮教席就縮。個問題只係到底佢想吹走邊一個，就用咩方法，但想人消失呢點本來就目的。校長衰格係特登，甚至係工作範圍，見過 n 個，冰封三尺非一日之寒，亦唔係個別例子。

學校永遠個問題就係點樣迫走或踢走邊緣教師，保核心自己友，親疏有別，遲來先走。大把學校收超齡巴基大陸，要人讀 n 年中一，就係監硬湊人數開班，為學生好？唔好玩啦兄弟。為份糧有咩做唔出。

然後將最難搞既學生，塞埋幾班，搵最想迫走既老師，合約甚至 TA 哽左佢，再保住自己根正苗紅教乖班。學校係個迷你宮廷好唔好？教會學校就請教徒，一係就某某親戚畢業要入黎教，唔該其他雜魚自己死開，階級成份大於一切的。

如果搞到 perm 不可動搖，咁合約就只會更慘，學校只係睇邊個好恰就恰邊個。年年大風吹，半間學校換血有幾奇。你教幾好都無用，校長收你皮係學校政治問題，同你工作能力關係不大。

下面大把萬年 TA 仲慘，呢樣都未講。

所以我又唔會怪晒校長，當你知成個結構問題，校長又的確只係劊子手。佢任務本來就係令你消失，佢對你越衰你走得越無懸念。香港教育界就係咁運作。

如果真係想撥亂反正，就要從成個基本法開始砍掉重練，一意識到問題源頭，全世界就會立即靜晒。

所以我又唔會怪晒校長，當你知成個結構問題，校長又的確只係劊子手。佢任務本來就係令你消失，佢對你越衰你走得越無懸念。香港教育界就係咁運作。

>>個問題咪就係成班教畜一齊做共犯囉。一個人比人針對唔敢出聲就話啫，個個都係受害者仲要講 “唔怪哂校長”

我比你成班人一齊反校長啦好未
一齊劈炮唔撈
到第二日咪又係成批餓鬼趕過黎in入黎做
好啦 又或者又真係比你造反成功
5年？10年？ 個新校長咪又係會行番舊校長條路
根本個問題係響個制度到
你唔反個制服反而blame教畜做共犯
你覺得佢地有得揀？
有 全部轉行做扎鐵囉

所以唔好怪老闆OT 無人工

老闆責任就係壓榨員工到生產頂點

其實一啲都唔驚奇
江派過去喺上面廿幾年同香港呢幾年
揀親嘅頭目級別人物
無論係一區之長，去到扮正義嘅組織頭目
基本上都係一式一樣
個個都係好鬥，硬頸，心狠手辣，同泯滅人性
唔係呢類人，江派係唔會俾佢哋揸旗
同執行嗰啲冇人性嘅任務

路徑依賴

又係嘈一輪又無咗件事

我有話唔反個制度咩？但連受害嗰堆都唔反，甚至覺得校長唔係好有問題，自己都唔肯去揀，仲想外人幫啲乜？成班成年人做咗十幾年野個思想仲停留喺學生時代無進步過